\documentclass{article}
\usepackage[a4paper, total={6in, 8in}]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{calrsfs}
\usepackage{fontspec,xunicode}
\usepackage{fontenc}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{amsmath} 
\usepackage{amsfonts} 
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{xeCJK}
\usepackage{listings}
\usepackage[framemethod=TikZ]{mdframed}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{ragged2e}
\DeclarePairedDelimiter\ceil{\lceil}{\rceil}
\DeclarePairedDelimiter\floor{\lfloor}{\rfloor}
\setCJKmainfont{AR PL UKai TW}
\lstset{basicstyle=\ttfamily,xleftmargin=24pt}
\titleformat{\section}[hang]{\normalfont\LARGE\bfseries}{\thesection}{0.5em}{}
\titleformat{\subsection}[hang]{\normalfont\large\bfseries}{　\thesubsection}{0.5em}{}
\setlength\parindent{24pt}
\setcounter{section}{-1}
\newcommand{\nequiv}{\not\equiv}
\newcommand{\Ih}{\hat{I}}
\DeclareMathAlphabet{\pazocal}{OMS}{zplm}{m}{n}
\newcommand{\Gc}{\pazocal{G}}
\setlength{\abovedisplayskip}{0pt}
\setlength{\belowdisplayskip}{0pt}
\setlength{\abovedisplayshortskip}{0pt}
\setlength{\belowdisplayshortskip}{0pt}
\linespread{0.9}
\setlength{\parskip}{0.5\baselineskip}
%\XeTeXlinebreaklocale "zh"
%\usepackage{type1cm}
\begin{document}
\fontsize{12pt}{20pt}\selectfont
\centerline{ \bfseries\huge{Cryptography Final Report}}

\centerline{ \bfseries\huge{PRIMES is in P}$^{[1]}$}
\begin{flushright}
    臺灣大學 資訊工程學系 B04902012 劉瀚聲
\end{flushright}



\indent    在得知這學期的密碼學報告可以自選相關主題時，腦海中浮現的第一選擇，便是這篇「PRIMES is in P」。質數在大多數的密碼系統中，往往是相當重要的一環。一個有效率的質數判別算法對密碼學的貢獻不言自明。身為一個資工系學生，目前的研究領域又是關於演算法與複雜度，這篇論文一直在我的 Wishing List 的前幾位。PRIMES屬於coNP相當顯然，但PRIMES在NP內並不直觀。可以想像，這篇論文的在2002年的發表震驚了多少猜測 PRIMES 屬於 NP-Complete 或 coNP-Complete 的學者。

    一些教授和網路上大多數的網友對這篇論文的評價都是「直白易懂」、「半小時內可以讀完」之類。但我親自讀之後，並不覺得它有傳聞中的那麼簡單。除了某些引理用到了一些我不曾學過的定義和性質（如分圓多項式等），相對影響較大的，是裡面某些推導或敘述並沒有給出詳細的原因，試著把敘述的正確性證明一次，卻發現原因並不顯然等諸如此類的情況。這些過程在這篇報告中會詳細的證明，而這樣的心得，會以腳註的方式寫在報告中。

    為了證明自己有學到東西，這篇報告是用中文寫成（再附上\LaTeX 原始碼），至少能表示有理解論文的內容而不是抄襲而得。此外，也把證明的架構系統化，改成自己比較喜歡的形式。我所讀過的論文，大多是 Top-down 的架構。在這篇報告中，定理會在後面的其他節證明，而引理會在當節的最後證明。如此一來，讀者在熟悉整個證明之前，便可以先了解證明的架構、知道每一個定理與引理在證明中的地位，之後再選擇想了解的定理與引理閱讀其證明。

    在開始寫起這篇報告後，才發現貫徹這些原則有許多困難：用中文寫數學證明實在是太痛苦了。一來是習慣用用英文思考，翻成中文往往很奇怪，二來是論文中有一些作者自己創造的專有名詞（如 "introspective"，意譯成自省函數很奇怪，但原封不動的將英文單字夾在中文報告中又顯得突兀。幾經思索，決定按照函數的特性，擅自翻譯成冪同態）等等，果然還是好想用英文寫啊。

    正如我的專題指導教授所言，易寫則難讀，易讀則難寫。期許我的這篇報告費盡心思的結果，能讓所有想認識這個演算法的讀者快速了解其運作及正確性。

    整個演算法以引理2.1為核心。事實上，引理2.1已經提供了一個顯然充分的質數判別法：枚舉$[0,n-1]$中的所有$a$，並檢驗\\
    \centerline{$(X+a)^n\equiv X^n+a \pmod{n}$}\\
    是否成立，但這樣一來迭代的次數就高達$n$次，而且$n$次多項式的乘法與比較需要的時間也是$O(n)$，但輸入規模是$O(\lg n)$。在這個算法中，解決迭代次數過多的方法是將$a$的範圍縮減到$[0,l]$，而解決多項式次數過高的方法是在模$(X^r-1)$的剩餘類環上進行運算和比較。但如此一來，這個算法作為質數檢驗法的充分性就不再顯然，而$l$和$r$的上界也需要證明。

\section{Notation}

    $\mathbb{Z}_r$表示整數模$r$形成的環，而$\mathbb{Z}_r^*$表示與$r$互質的整數模$r$形成的乘法群。

    $\mathbb{F}_p$表示$p$個元素的有限體，而$f(X)\equiv g(X)\pmod{h(X), p}$表示在$\mathbb{Z}_p[X]/(h(X))$上，$f(X)=g(X)$。\footnote{原論文中，作者強調$h(X)$須為不可約多項式，但論文中最常用到的是$\pmod{X^r-1, p}$，而$(X^r-1)$並非不可約多項式。}

    $\phi(r)$表示小於$r$且與$r$互質的自然數個數，而對於$(a,r)=1$，$o_r(a)$表示在$\mathbb{Z}_r^*$中$a$的週期。亦即，$o_r(a)=\min\{k|k\in\mathbb{N}, a^k\equiv 1\pmod{r}\}$。顯然，$o_r(a)\mid\phi(r)$。

\section{Algorithm and Proof Sketch}
\begin{mdframed}
\noindent\textbf{Algorithm 1.1} 判定質數的算法
\begin{lstlisting}[mathescape=true]
0 Input: integer $n>1$.
1 If $n=a^b$ for some $a\in\mathbb{N}$ and $b>1$, output COMPOSITE.
2 Find the smallest $r$ such that $o_r(n)>\lg^2n$.
3 If $1<(a,n)<n$ for some $a\leq r$, output COMPOSITE.
4 If $n\leq r$, output PRIME.
5 For $a$ from $1$ to $\floor{\sqrt{\phi(r)}\lg n}$ do:
        If $(X+a)^n\nequiv X^n+a \pmod{X^r-1, n}$, output COMPOSITE.
6 Output PRIME.
\end{lstlisting}
\end{mdframed}

\begin{mdframed}
\noindent\textbf{Theorem 1.2} 當算法1.1輸出 \texttt{COMPOSITE}時，$n$為合數
\end{mdframed}
第2節為定理1.2之證明。

\begin{mdframed}
\noindent\textbf{Theorem 1.3} 當算法1.1輸出 \texttt{PRIME}時，$n$為質數
\end{mdframed}
第3節為定理1.3之證明。

\begin{mdframed}
\noindent\textbf{Theorem 1.4} 算法1.1的時間複雜度為 \(O(\lg^{12}n)\)
\end{mdframed}
    第4節為定理1.4之證明。

    定理1.2及定理1.3保證了算法的正確性。而由於輸入規模為$\lg n$，定理1.4保證了算法的運行時間為多項式時間。故算法1.1是一個PRIME的多項式時間算法。\footnote{將演算法的$\phi(r)$改為$r$看起來並無不妥。}

\section{Correctness When Output COMPOSITE}

    當算法在第1步或第3步輸出COMPOSITE時，$n$是合數，因為第1步的$a$和第3步的$(a,n)$會是一個$n$的非平凡因數。

\begin{mdframed}
\noindent\textbf{Lemma 2.1} $a\in\mathbb{Z}$，$n\in\mathbb{N}$，$n\geq 2$，$(a,n)=1$，那麼$n$為質數若且唯若\\
    \centerline{$(X+a)^n\equiv X^n+a \pmod{n}$}
\end{mdframed}

    當算法在第5步輸出COMPOSITE時，表示$(X+a)^n\nequiv X^n+a \pmod{X^r-1, n}$，因此$(X+a)^n\nequiv X^n+a \pmod{n}$。根據引理2.1，$n$為合數。

\vspace{12pt}
\noindent\textit{2.1 Proof to Lemma 2.1} 

    根據二項式定理，$\forall 0<i<n$，$(X+a)^n$中$X^i$的係數為$C^n_ia^{n-i}$，而$X^n$的係數顯然同餘。

    \noindent (1) $n$為質數
    
        由於$\forall 0<i<n$，$C^n_i=\dfrac{n!}{i!(n-i)!}$，$n\mid(n!)$，$n\nmid(i!(n-i)!)$，故$C^n_ia^{n-i}\equiv 0\pmod{n}$。根據費瑪小定理，$a^n\equiv a\pmod{n}$。故$(X+a)^n\equiv X^n+a \pmod{n}$。

    \noindent (2) $n$為合數

        對於$n$的任何一個質因數$q$，若$q^k\mid n$但$q^{k+1}\nmid n$，那麼由於$C^n_q=\dfrac{n(n-1)...(n-q+1)}{q(q-1)(q-2)...(1)}$，而$q^k\nmid\dfrac{n}{q}$，且分子及分母中之其他項皆與$q$互質，故$n\nmid C^n_q$。亦即，$C^n_qa^{n-q}\not\equiv 0\pmod{n}$。

        綜合以上兩種情況，引理得證。

\section{Correctness When Output PRIME}

    當算法在第4步輸出PRIME時，$n$為質數。因為第3步和$n\leq r$保證了$\forall a<n$，$(a,n)=1$。以下證明算法在第6步輸出PRIME的正確性。

    由於$o_r(n)>1$，$n$必定有質因數$p$滿足$o_r(p)>1$。又因為通過了第3步和第4步的檢驗，所以$(r,n)=1$，且$p>r$，故$p,n\in \mathbb{Z}_r^*$。另外，令$l=\floor{\sqrt{\phi(r)}\lg n}$。在第5步中，算法檢驗了$l$個等式。由於第5步沒有輸出COMPOSITE，因此對於所有的$0\leq a\leq l$，都有：\\
    \centerline{$(X+a)^n\equiv X^n+a\pmod{X^r-1, n}$}\\
由於$p$是$n$的因數，故：\\
    \centerline{$(X+a)^n\equiv X^n+a\pmod{X^r-1, p}$}\\
由於$p$是質數，故：\\
    \centerline{$(X+a)^p\equiv X^p+a\pmod{X^r-1, p}$}\\

\begin{mdframed}
    \noindent\textbf{Lemma 3.1} $(X+a)^{\frac{n}{p}}\equiv X^{\frac{n}{p}}+a\pmod{X^r-1, p}$。
\end{mdframed}

    對於多項式函數$f$和自然數$m$，定義$m$對於$f$是冪同態的，表示$f(X)^m\equiv f(X^m)\pmod{X^r-1, p}$。由上面的敘述可知，對所有的$0\leq a\leq l$，$n$、$p$、$\dfrac{n}{p}$對於$(X+a)$都是冪同態的。

\begin{mdframed}
\noindent\textbf{Lemma 3.2} 如果$m_1$、$m_2$對於$f(X)$都是冪同態的，那麼$m_1m_2$對於$f(X)$也是冪同態的。
\end{mdframed}

\begin{mdframed}

\noindent\textbf{Lemma 3.3} 如果$m$對於$f_1(X)$、$f_2(X)$都是冪同態的，那麼$m$對於$f_1(X)f_2(X)$也是冪同態的。
\end{mdframed}

    接下來考慮以下幾個集合：令$I=\{p^i(\dfrac{n}{p})^j|i, j\geq 0\}$，$P=\{\prod\limits_{a=0}^{l}(X+a)^{e_a}|e_a\geq 0\}$。根據引理3.2和3.3，$I$中的每一個元素對於$P$中的每一個元素都是冪同態的。
    
    由於$n$、$p$、$\dfrac{n}{p}$都分別和$r$互質，故$I$模$r$所形成的集合會在$\mathbb{Z}_r^*$內，而且是一個乘法群。令$G$為那個群，亦即，$G=I/r\mathbb{Z}=\{p^i(\dfrac{n}{p})^j \mod r|i, j\geq 0\}$，並令$t=|G|$。
    
    由於$o_r(n)>\lg^2n$，故$t>\lg^2n$。令$Q_r(X)$為$r$次分圓多項式，根據分圓多項式的性質，$Q_r(X)\mid (X^r-1)$，且在$\mathbb{F}_p$上，$Q_r(X)$是若干個$o_r(p)$次不可約多項式的乘積。令$h(X)$是其中一個這樣的多項式。由於$o_r(p)>1$，故$\deg(h(X))>1$。令$F=\mathbb{F}_p[X]/(h(X))$，而$\Gc$為$P$模$h(X)$再把係數模$p$得到的集合。由於$h(X)$不可約，故$F$和$\Gc$都是乘法群。

    可以觀察到$G$為$\mathbb{Z}_r^*$的乘法子群，而$\Gc$為$F$的乘法子群。故$t\leq\phi(r)$。

\begin{mdframed}
\noindent\textbf{Lemma 3.4} $|\Gc|\geq\binom{t+l}{t-1}$。
\end{mdframed}

\begin{mdframed}
\noindent\textbf{Lemma 3.5} 若$n$不是$p$的冪次，則$|\Gc|\leq n^{\sqrt{t}}$。
\end{mdframed}

\begin{mdframed}
\noindent\textbf{Lemma 3.6} 對於$k>1$，$\binom{2k+1}{k}>2^k$。
\end{mdframed}

    根據引理3.4，
        \begin{align*}
        |\Gc| &\geq \binom{t+l}{t-1}\\
              &\geq \binom{l+1+\floor{\sqrt{t}\lg n}}{\floor{\sqrt{t}\lg n}}(\because t\geq \lg^2n)\\
              &\geq \binom{2\floor{\sqrt{t}\lg n}+1}{\floor{\sqrt{t}\lg n}}(\because l=\floor{\sqrt{\phi(r)}\lg n}\geq\floor{\sqrt{t}\lg n})\\
              &> 2^{\floor{\sqrt{t}\lg n}+1}(\because \sqrt{t}\lg n>1)\\
              &\geq n^{\sqrt{t}}
        \end{align*}
    故根據引理3.5，$n$為$p$的冪次。但由於第1步沒有輸出COMPOSITE，故$n=p$，即$n$是個質數，定理得證。

 \vspace{12pt} 

\noindent\textit{3.1 Proof to lemma 3.1}\footnote{原論文對本引理的證明隻字未提，彷彿這個引理的結論十分直觀。若$F$為體，那麼由於沒有零因子，故引理顯然成立，但$(X^r-1)$可約。}
    \begin{align*}
    (X^{\frac{n}{p}}+a)^p&\equiv X^n+a\\
                         &\equiv ((X+a)^{\frac{n}{p}})^p\pmod{X^r-1,p}
    \end{align*}

    故只須證明對於多項式$f(X)$、$g(X)\in \mathbb{Z}_{p}[X]/(X^r-1)$，$f^p(X)\equiv g^p(X)\pmod{X^r-1,p}\Rightarrow f(X)\equiv g(X)\pmod{X^r-1,p}$。

    但$f^p(X)-g^p(X)\equiv 0\pmod{X^r-1,p}\Rightarrow (f(X)-g(X))^p\equiv 0\pmod{X^r-1,p}$（證明類似定理2.1的證明，展開後觀察係數）。故進一步，只須證明\\
        \centerline{$(f(X)-g(X))^p\equiv 0\pmod{X^r-1,p}\Rightarrow(f(X)-g(X))\equiv 0\pmod{X^r-1,p}$。}
        
    其充分條件是對於多項式$z(X)\in\mathbb{Z}_{p}[X]/(X^r-1)$，\\
        \centerline{$z^p(X)\equiv 0\pmod{X^r-1,p}\Rightarrow z(X)\equiv 0\pmod{X^r-1,p}$。}

    假設$z^p(X)\equiv 0\pmod{X^r-1,p}$，那麼存在多項式$q(X)$使得$z^p(X)\equiv q(X)(X^r-1)\pmod{p}$。
    
    若$(X^r-1)\nmid z(X)$，那麼$(X^r-1)$必有重數大於$1$的因式。亦即存在多項式$q_1(X)$、$q_2(X)$滿足$(X^r-1)\equiv [q_1(X)]^2q_2(X)\pmod{p}$，且$\deg(q_1(X))>1$。但考慮$(X^r-1)$之形式微分：\\
        \centerline{$(X^r-1)'\equiv rX^{r-1}\pmod{p}$，}\\
        \centerline{$([q_1(X)]^2q_2(X))'\equiv 2q_1(X)q_1'(X)q_2(X)+[q_1(X)^2q_2'(X)\pmod{p}$。}
        
        但$(X^r-1,(X^r-1)')\equiv 1\pmod{p}$，$q_1(X)\mid([q_1(X)]^2q_2(X), ([q_1(X)]^2q_2(X))')$，矛盾，故$(X^r-1)\mid z(X)$，即引理得證。

 \vspace{12pt} 

\noindent\textit{3.2 Proof to lemma 3.2}

    $[f(X)]^{m_1m_2}\equiv [f(X^{m_1})]^{m_2}\pmod{X^r-1,p}$

    $[f(X^{m_1})]^{m_2}\equiv f(X^{m_1m_2})\pmod{X^{rm_1}-1,p}$

    由於$(X^r-1)\mid(X^{rm_1}-1)$，故\\
    $[f(X)]^{m_1m_2}\equiv f(X^{m_1m_2})\pmod{X^r-1,p}$，\\
    引理得證。

 \vspace{12pt} 

\noindent\textit{3.3 Proof to lemma 3.3}

    $[f_1(X)^m\equiv f_1(X^m)\pmod{X^r-1,p}$，

    $[f_2(X)^m\equiv f_2(X^m)\pmod{X^r-1,p}$，
    
    故$[f_1(X)f_2(X)]^m\equiv f_1(X^m)f_2(X^m)\pmod{X^r-1,p}$，引理得證。

 \vspace{12pt} 

\noindent\textit{3.4 Proof to lemma 3.4}

    由於$h(X)\mid Q_r(X)$，根據分圓多項式的性質，$r$為最小的自然數滿足在$F$上$X^r=1$。

    以下證明$P$中任兩個相異的、低於$t$次的多項式，在$F$上也相異。

    令$f(X)$和$g(X)$就是兩個這樣的多項式，亦即，$f(X)$、$g(X)\in P$，$f(X)\neq g(X)$，$\max(\deg(f(X)),\deg(g(X)))<t$。假設在$F$上，$f(X)=g(X)$。

    令$m\in I$，顯然在$F$上$[f(X)]^m=[g(X)]^m$。由於$m$對於$f(X)$和$g(X)$都是冪同構的，而且$h(X)\mid (X^r-1)$，故在$F$上，$f(X^m)=g(X^m)$。這表示對所有的$m\in G$，$(X^m)$都是$f(Y)-g(Y)=0$的一個根。以下證明這$|G|=t$個根全部相異。
    
    假設有相異的$m_1$、$m_2\in G$，滿足在$F$上$X^{m_1}=X^{m_2}$。不失一般性假設$m_1>m_2$，那麼$X^{m_1-m_2}=1$。但注意到由於$G$為$\mathbb{Z}_r^*$的子群，導致$(m_1-m_2)<r$，這與證明開頭提到的$r$的最小性矛盾。故那$t$個根全部相異。

    但$\deg(f(Y)-g(Y))<t$，與他有$t$個相異根矛盾，故$P$中任兩個相異的、低於$t$次的多項式，在$F$上也相異。

    $P$中低於$t$次多項式的個數，與方程$\sum\limits_{a=0}^{l}e_a\leq t-1$的非負整數解的個數相同。令$d=(t-1)-\sum\limits_{a=0}^{l}e_a$，那麼該方程解的個數又與$\sum\limits_{a=0}^{l}e_a+d=t-1$的非負整數解的個數相同，為$H_{t-1}^{l+2}=\binom{t+l}{t-1}$。由於這$\binom{t+l}{t-1}$在$F$上也全部相異，故$\Gc$中也至少有$\binom{t+l}{t-1}$個相異元素。引理得證。

 \vspace{12pt} 

\noindent\textit{3.5 Proof to lemma 3.5}

    考慮$I$的子集$\Ih=\{p^i(\frac{n}{p})^j|i,j\leq\floor{\sqrt{t}}\}$。
    
    若$n$不是$p$的冪次，那麼$\Ih$中的元素全部相異，$|\Ih|=(\floor{\sqrt{t}}+1)^2>t$。由於$|G|=t<|\Ih|$，故$\Ih$中必定有相異元素$m_1$和$m_2$模$r$同餘。不失一般性，假設$m_1>m_2$。那麼，\\
    \centerline{$X^{m_1}\equiv X^{m_2}\pmod{X^r-1}$。}

    令$f(X)\in P$。
    \begin{align*}
    [f(X)]^{m_1}&\equiv f(X^{m_1})\\
                &\equiv f(X^{m_2})\\
                &\equiv [f(X)]^{m_2}
    \end{align*}

    亦即，在$F$上，$[f(X)]^{m_1}=[f(X)]^{m_2}$，故在$F$上，對於所有的$f(X)\in\Gc$，$f(X)$都是$Y^{m_1}-Y^{m_2}=0$的根。但注意到$\deg(Y^{m_1}-Y^{m_2})=m_1\leq(\frac{n}{p}\times p)^{\floor{\sqrt{t}}}\leq n^{\sqrt{t}}$，最多只有$n^{\sqrt{t}}$個根，故$|\Gc|\leq n^{\sqrt{t}}$。引理得證。

 \vspace{12pt} 

\noindent\textit{3.6 Proof to lemma 3.6}\footnote{也是一個在原論文中被直接使用的結論，這邊給出證明。}

    使用數學歸納法。

    當$k=2$時，$\binom{2\times 2+1}{2}=10>2^{2+1}$，敘述成立。

    假設當$k=k_0-1$時，$\binom{2k_0-1}{k_0-1}>2^{k_0}$，

    那麼當$k=k_0$時，$\binom{2k_0+1}{k_0}=\binom{2k_0}{k_0}+\binom{2k_0}{k_0-1}$，

    其中$\binom{2k_0}{k_0}=(\frac{2k_0}{k_0})(\frac{2k_0-1}{k_0-1})...(\frac{k_0+1}{1})\geq(2)(2)...(2)=2^{k_0}$，
    
    而$\binom{2k_0}{k_0-1}>\binom{2k_0-1}{k_0-1}>2^{k_0}$。

    故$\binom{2k_0+1}{k_0}>2^{k_0}+2^{k_0}=2^{k_0+1}$，敘述亦成立。

    從而，根據數學歸納法，引理得證。

\section{Time Complexity of Algorithm}

    第1步枚舉$b$自$1$至$\lg n$，二分搜尋對應的$a$，檢驗$a^b$與$n$的關係。時間複雜度$O(\lg^3n)$。

    第2步自1開始枚舉$r$，檢驗是否$\forall 1\leq i\leq\lg^2n$，$n^i\nequiv 1\pmod{r}$。時間複雜度$O(r\lg^3n)$。

    第3步枚舉$a$自$1$至$r$，計算$(a,n)$。時間複雜度$O(r\lg n)$。

    第4步時間複雜度$O(1)$。

    第5步每次迭代可用快速冪在$\lg n$次多項式乘法內算出$(X+a)^n\pmod{X^r-1, n}$的值，而多項式的次數不超過$r$，故時間複雜度為$O((\sqrt{\phi(r)}\lg n)(r^2\lg n))=O(r^{\frac{5}{2}}\lg^2n)$。

    第6步時間複雜度$O(1)$。\footnote{原論文在分析時間複雜度時，將整數乘法的時間複雜度算為$\Theta(n)$，這邊按照習慣，算為常數時間。}

    故整體時間瓶頸為第5步，複雜度為$O(r^{\frac{5}{2}}\lg^2n)$。故只須證明$r$的上界。

    令$B=\ceil{\lg^5n}$，$S=n^{\floor{\lg B}}\prod\limits_{i=1}^{\floor{\lg^2n}}(n^i-1)$。\footnote{將$n^{\floor{\lg B}}$刪除看起來並無不妥，在後續的證明並沒有用到。}

    $S<n^{\floor{\lg B}}\prod\limits_{i=1}^{\floor{\lg^2n}}(n^i)=n^{\floor{\lg B}+\frac{1}{2}\lg^2n(\lg^2n-1)}\leq n^{\lg^4n}\leq 2^B$。

    考慮$R=\min\{R'|R'\nmid S\}$，由於$\forall i\in[1, \floor{\lg^2n}], R\nmid(n^i-1)$，故$o_R(n)>\lg^2n$，亦即$R$是$r$的一個上界。

\begin{mdframed}
\noindent\textbf{Lemma 4.1} \textit{(Nair )}$^{[2]}$ 令$LCM(m)$表示前$m$個自然數的最小公倍數，那麼對於$m\geq 7$，$LCM(m)\geq 2^m$。
\end{mdframed}

    假設$R>B$，那麼$\forall i\leq B$，$i\mid S$，亦即$S\mid LCM(B)$，但根據引理4.1，$LCM(B)\geq 2^B>S$，矛盾，故$R\leq B$。從而，$r\leq \lg^5n$，定理得證。\footnote{原論文在這之前亦證明了$(n,R)=1$，但這應該是算法的第3步所保證的。}



\section{References}

    [1] M. Agrawai, N. Kayal, N. Saxena. \textit{Annals of Math.} 781-793, 2004.

    [2] M. Nair. On Chebyshev-type inequalities for primes. \textit{Amer. Math. Monthly} 89:126 129, 1982.
    
\end{document}　
